Astus ette Jaan Lepp ja kaebas et Josep Pihkwa on temma naist lönud ja selle peale astus ette anno Pihkwa ja tunnistab et Jaan Lepp on tulnud essite ja on wötnud õwe pealt pu kätte siis tulnud on Tomas Öunapu toast wälja ja on olnud pu käes selle järrele on tunud Jaan Leppa naine Ewa ja on olnud pu käes; agga sedda tunnistust ei olle mitte kes essite keddagi löi.
siis on Koggokonna Kohus selle asja ette wötnud ja mõistnud nende wasto taplusse pärrast igga ühhele kolmkümmend hopi witstega Josep Pihkwa  Jaan Pärnn ja Tomas Õunapule on Kohto polest möistetud ja trahwitud mis tunnistab Kohtomees.
Karel Tamm XXX 
